陳雲：武俠電影界不讀書，沒文化，沒修養，沒內涵，與極權政府一道，販賣廉價的民族主義

陳雲：關於《葉問四》，我想說的是。黃絲要抵制，講出劇情是可以的，但不要上載聲帶和影相略朦朧但可以看的影片。
上載影音不大好的片段，一來是侵害創作權，二來是貶抑電影藝術。第一個是道德問題，第二個是美學問題。對於黃絲，我沒有什麼期待。法律我是不講的，講了就俗了。
編劇方面，那些去美國與軍隊教練比武的民族主義故事，幾十年來都是走不出這個巢臼。
武藝有民族根源和特性，這是對的，但珍惜武藝的人不會拿代表民族的武藝與其他民族的比武，即使是比武也是閉門切磋、在行家面前切磋，彼此留個面子。因為打贏打輸，除了武藝，還要自己的修為與對陣的反應，這些都是要圍觀的雙方行家在對打之後告知的。
那些拿自己家傳武功去公開比武的，違反華夏武林的傳統。這些江湖的內涵，六七十年來，華人的武俠片、拳腳片都拍不出來。
武俠電影界不讀書，沒文化，沒修養，沒內涵，與極權政府一道，販賣廉價的民族主義，愚弄國人，全部拍拳腳片的都是這個鳥樣，只有王家衛的《一代宗師》略有例外，這才是真正的華夏民族恥辱。不用飄洋過海去美國軍隊比武啦，想得出這些劇本，已經夠丟人的了。

【核彈】呢個方法可以防水炮車【行動po求推】

【行動po】【求推】點解1223去稅局 連登冇人講？

點解1223稅局冇人提？

王家衛

咪係
淨睇動作都睇有新意少少既John Wick
下下詠春手 變化技窮 劇情更窮
點解會有香港人入戲院睇

用呢個癡線佬嘅邏輯
李小龍都係無文化

推

點同，李小龍係有哲學
但現代嗰啲全部都只係打外國人，自己打飛機

大家星期六有時間，記住加入香港金融業職工總會做會員呀！

我哋可唔可以為大家發聲，可以做到咩地步，全靠會員的支持

冇會員，政府點解要理你呢，資方點解要理你呢...

所以唔好等，今日就加入啦

PS: 就算唔係金融界的同業，都麻煩like and share，俾多一個人睇到，就多一分機會團結同路人，拜托拜托🙏

#香港金融業職工總會
#香港金總
#HKFU
#收會員

1.李小龍係佢本人有文化
2.李小龍電影非武俠片，只是動作片，而且非宣揚中國功夫，只係有時宣揚民族主義
3.李小龍嘅動作設計，劃破時空，對電影貢獻大，電影史上亦留一筆。
4.而且李小龍電影嘅故事，的確唔係高水平

其實葉問一個劇情都已經係勁唔Make sense
打緊仗係都一槍打死你啦仲比武

李小龍訪問係話自己係地球人
咩東亞病夫都係劇情需要黎姐

陳雲講道德同美學

講野同啲傳武大師一撚樣，果然係同行(招搖撞騙方面)

其實佢最出名唔係電影

係佢真人仲好打過個電影角色

利字當頭 商業決定嘅嘢識條鐵咩
你以為中國人香港人真係好有內涵啊
你同人哋講文化講修養
人哋寧願去食多餐網紅店打返個卡好過

想睇國師一個打十個

真人好似無「強調」自己係支那人，只係演戲～唔通演漢奸個基佬真人又係漢奸？～

你條撚樣識閪咩?

算數啦, 係人都知係打飛機片, 要喺内地市場賣座唔係打日本仔就係打鬼佬

內老母地咩

內地係共產中文！！係中國啊！！

送飛